[女權當道]傳7女性成司局長大熱 奶媽點評陳智思鄭若驊

近日傳出多個有關下屆政府新班子的名單傳聞，有傳名單多達7名女性，包括金發局主席查史美倫、創興銀行副主席梁高美懿都成財政司司長熱門人選；前香港匯豐「一姐」馮婉眉傳成財經事務及庫務局局長人選；資深大律師鄭若驊則被傳為律政司司長人選之一；3名現任女性副局長，包括食衛局陳肇始、民政事務局許曉暉，及環境局陸恭蕙，都被傳可能「坐正」，獲升任為局長；勞工及福利局常秘譚贛蘭亦是局長大熱人選。

另外，曾在政府工作的現任港鐵主席馬時亨亦有傳有機會獲招攬成為下任財政司司長；林鄭競選辦副主任李律仁亦被指成財經事務及庫務局局長人選，但報道指馬李二人均無意加入下屆政府。

候任特首林鄭月娥今早出席電台節目時透露，希望自己領導的問責班子不少於第三屆特區政府，最少有4位女性官員。

被問到財經官員會否大換血，林鄭則說財金系官員只佔少數，即使撤換都只是「一兩個人」，未算是大換血，但新班子要認同她的理財哲學。

至於律政司司長人選，林鄭月娥指要堅守法治、勇於承擔。被問到熱門人選鄭若驊，鄭若驊當年代表政府打填海官司，她對鄭本人非常欣賞及佩服，但在找人選過程中要多方面考慮。

問到曾經擔任她競選辦主任的陳智思會否是下屆行政會議召集人，林鄭大讚他很有條件擔任重要公職，但可惜對方已表明不會擔任全職受薪的公職，主持問是否代表有機會委任為行會召集人，林鄭未有否認，僅說「呢個再傾」。她重申組班會廣納賢能，考慮不同政治光譜的人士。

食衞局局長高永文今日被問到會否留任下屆政府，他指短期內作出決定，之後盡快公佈，暫時不會透露細節。問到林鄭月娥有否邀請他加入下屆政府，高永文說非常高興見到林鄭月娥當選，自己是支持林鄭月娥，覺得她是一個有理念、有能力、有領導才能的新特首。

同場加映年初車公預言

為搵而搵

搵返鄭汝樺啦

香港高鐵遲啟用港日損500萬
鄭汝樺：高鐵8小時抵京 港興建刻不容緩
鄭汝樺面對議員質詢，就「拍心口」表明高鐵毋須追加撥款。

女權輸打贏要
又唔見d女dominate 既工種會留d位比男